> Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

- Позволяет запрашивать данные с сервера;
- Дает возможность отсылать информацию на сервер;
- С помощью AJAX пожно загружать контент с сервера на веб-страницу
без перезагрузки страницы;